關sir點睇？南亞小販售黑心肉串 未有冷藏衞生堪憂

新春墟市湧現，旺角砵蘭夜市愈夜愈旺，今年聚集逾百檔熟食攤檔，當中南亞小販數目增加，佔總數近半。惟本地小販及南亞小販摩擦不少，有人指南亞人「做爛市」，又指南亞人士霸位收租，甚至要警方介入。東網直擊南亞小販生肉食材周街擺，跌落地照踩又執起照用，而製作工場為唐樓劏房，衞生成疑。有立法會議員擔心非法夜市存在治安及食安隱憂，促政府擔當起管理和規範責任。

「10蚊1串！好食！」「20蚊4串，埋嚟埋嚟！」年三十晚至大年初三，旺角亞皆老街至豉油街一段砵蘭街「愈夜愈精彩」，逾百檔熟食小販晚晚擺檔，部分小販早在中午已在行人路上霸位，至晚上近9時開檔，吸引不少人蜂擁到場感受新年氣氛，街道水洩不通。

除了本地檔販，街頭至街尾有近50檔南亞小販。有小販指南亞檔數量比去年上升，加上他們用較便宜的價錢售賣同類食物「做爛市」，分薄利益，有檔主更直言收入略遜去年，「諗住（生意）會幾好、幾受歡迎，點知滯市賣唔去。」

「今年多咗個問題，一班南亞人霸位收租先畀人擺檔。」有小販在網上發貼，指現場有南亞人佔據街道並要求付租金始可讓小販擺檔，甚至要求警察介入亦無補於事，大嘆無奈，並聲稱自己為受害者。而經歷過2016年旺角暴亂，現場大批警員駐守戒備，未見本地小販及南亞小販衝突。

然而，小販售賣的食物亦存在食安隱患。南亞小販檔主要出售即製土耳其卡巴卷、烤肉、串燒和薄餅等，出動不少大型煮食器具如石油氣罐、火爐、炭火烤架等，火光熊熊，煙霧瀰漫。多款生肉未有冷藏，只以發泡膠箱、透明大膠箱甚至行李篋盛載，就地以竹籤即串即燒，亦有人在路邊切菜，惟馬路邊人多車多，食物暴露在沙塵滾滾中逾10個小時，加上天氣潮濕溫暖，肉類和蔬菜極容易孳生細菌。記者更直擊有南亞小販不慎將一大箱串燒肉跌在地上，迅速收拾後，卻只扔掉其中一部分，其餘肉串如常燒烤出售，且不乏本地人及南亞同鄉捧場。

連續多日開爐搵食，部分南亞小販凌晨收檔後，索性將煮食器具推到鄰近後巷，鎖起離去，方便翌日再開檔；食材則以發泡膠盒盛載帶走。同時，有南亞小販收檔後將「架生」搬上貨車，運至深水埗大南街一個唐樓劏房，單位內則傳出南亞人的唱K聲，走廊亦有石油氣罐及包裝紙皮箱，環境衞生堪憂。

立法會議員柯創盛批評政府做事被動，新春墟市雖廣受歡迎，但政府一直不願建立完善的墟市政策，以致非法夜市容易被不法分子利用，作出不當圖利行為，亦存在食物安全隱憂，促政府擔起管理和規範夜市的角色，既可帶動本土經濟，亦有利社會安定。

食環署發言人表示，農曆新年期間，署方會按實際情況靈活調配小販事務隊及小販管理隊在各區進行小販管理、巡查及執法工作。由上月29日至本月7日期間，署方在各區接獲有關小販投訴近400宗及向公眾地方無牌販賣人士提出685宗檢控。

警方回覆指，會根據風險評估及行動需要，調配適當人手以維持公共安全及秩序，並會留意街道情況，有需要時為其他相關部門提供協助。

南亞小販不慎將大箱串燒肉跌在地上，迅速收拾後，大部分仍再賣

關蛇做嘢唔使你教

只要係警察反的我們都會撐

凌晨收檔後，南亞小販將煮食器具推到鄰近後巷鎖起離去，晚上再推出營業，環境惡劣

本地就唔黑心？就好乾淨？？

一定要幫襯所謂朗豪夜市？

你up 乜？

根本就唔應該有小販存在

淨係屌南亞唔屌本地同支那？
三者都無牌

梁天倚為左班黑底小販送左唔少傻仔坐監

乜野本地好乾淨？開鋪頭一定乾淨過呢d垃圾年宵夜市

旺角全撚部夜市都係黑社會操縱 幫襯正傻閪 魚蛋革命真係笑話

係
唔明點解個時成班人要幫黑社會打警察

魚蛋係騷亂，唔係革命

你老母還你老母，我老母還我老母，明未？

而家就係講緊關sir用本土旗號吹雞叫人幫呢班小販清潔街道 幫佢地執垃圾

淨係收陀地都 fat fat 啦，我係古惑仔一定支持朗豪夜市

講撚到本地好乾淨咁

港獨聯關愛座hunter:
我做得難民之父2.0
唔通屌班南咩
最多啲香港豬食到瀨屎
我執翻啲屎啦

仲要收你 $40 碟腸粉，樓下賣緊 $12 咋。

話新年比人賺多啲，唔好益地產霸權，但街邊夜市到最後咪益返古惑仔

蓋清咁鍾意反關sir
又唔反下支那
視而不見?

點反呀ching

中共係閪，SO？

但係中共都有好嘢益到香港人，咁你哋做過啲乜益到香港人？貢獻過社會未？

貢獻社會唔一定要交稅，但起碼有份工，為社會出下力，你哋只係失業廢青學生，憑乜撚嘢企出嚟？

見到本土淪為飛機大戶，左右批評人點左膠，到自己就叫人包容

益？點益？

我問你貢獻過社會未呀？

關sir咪支那代言人囉
去大陸教書入共青團 有冇續會費😂

自由行幫咗好多香港行業，香港嘅經濟都幾靠大陸，起碼佔五成以上

關蛇份人工都係中共比咋

小販本身就係咁污糟，以前成日都講幫襯無牌小販會中霍亂，不過而加少小販，霍亂都好少聽到

咪好似你而家網上反咁反囉

我問你點益香港人呀

咁你仲反關sir?

中移動個plan抵到關蛇都幫襯

反關sir咪即係反共囉

社會進步咗

答咗你，輪到你答我

支持本土 支持小販

南亞狗同蝗啲野都敢買嚟食
真係on9到冇得救

獨派加持

UST南亞仔賺埋咁多黑心錢可以日日食好嘢港喱就食豬餿

重點出現，本土派即港喱燶閪

低汁人

美國佬咁撚反中 你阿爺都趴係到奶啦
只凖啊爺跪含 不準關sir用plan?

係
關蛇用中移動plan比中移動監控都係岩既

南亞融入香港
齊心做中國人

做生意都叫益?

( Show Blocked User - 大根妹 )

屌你啦，你又唔比啲生意我做？

可能關蛇想引入外援

同埋香港人嘅排外情緒高漲，係因為好多後生仔都發展得唔好

連登仔前排先撐完
Btw多謝天琦令到香港人有無牌小販可以幫襯
令到南亞人有工開可以自食其力
我信天琦 我撐本土派

多謝梁天琦

香港黑社會去L咗邊，南亞都打唔贏，依家仲要陀地都俾人收L埋，好去食💩啦。

成班on9衝住去食屎

南亞人都係黑社會

Cap圖糾察入嚟未
支那人嚟香港宿營破壞香港生態時，獨派去咗邊?駐連登獨派由朝到黑mon post，一係攞彩一係長篇大論，但呢個時候就唔見人

連登仔話蝻亞小販有良心喎

屌你老母啦，日日幫襯你老母唔撚計既

你得把口咋

做下實事啦

咁你去打柒關sir 未？

平=有良心
連登仔天真到

點解要打柒佢？佢咁做分明想搏打，我咁做咪中正佢下懷！

學生哥諗嘢係咁

其實鍵國義士都好慘
日日要幫關蛇呢件負資產兜同諗藉口合理化佢用中移動
冇時間去處理港獨大事（整五毛list）

招攬埋南亞狗呢下好笑

港豬話大菌食細菌

同埋我唔認同佢嘅做法，但都要尊重佢要咁做嘅自由，同埋到最後佢都要為佢所做嘅嘢而負責。

本地小販咪又係咁撚黑心？抵撚死啦 新年班仆街本地小販坐地起價 今年比南亞狗ko 心都涼埋 狗咬狗骨

唔同字派黑社會

完左未？

旺角唔係14K睇嘅咩？

屌佢老母班本地小販真係好笑 平時劏開客 依家喺度扮受害者

當年班黑社會好有良心賠保護費
成件事用夜市反警真係

有啲成世都返唔到香港

真係有幾白痴至會買黎食？

本地就好乾淨咩,白粉反南亞反到傻撚左

當年雨傘運動清旺角場，都係用14K

14K班大佬真係要多謝本土派

行過聞到成條街勁臭 但啲港豬都爭住食

係咪應該要檢討返?嗰時同而家分別係咪有好多嘢唔同咗，如果死撐唔檢討，同泛黎派冇分別喎，其實支持嗰班小販，係咪支持黑社會收陀地先?班小販對當時俾人拉去坐監嘅人點睇先?或者當佢哋係on 9?

其實冇跟開呢單野
關sir 撐南亞咩？

唔撚洗檢討
有撚用咩
本土派搞出呢個蘇州屎
就要全香港人去承受

柒人做乜都柒

啲柒人成日攬住本土派個牌頭去搞事

應該唔係，我都唔敢話知幾多，但聽講學獨聯去幫手掃街，咁咪變相班小販唔洗收拾，比嗰班傻鳩(幫手清場，唔洗畀錢嗰班)執，嗰班小販都唔知咩人嚟，佢哋有冇畀錢黑社會都唔知

香港獨立聯盟邀請大家年三十晚去旺角夜市

佢地組織話守護小販

但關sir講講下就話無支持
純執垃圾

R晒頭

講本土咪一樣都係屎 啲mk好妹煎舊牛煎到又乾又黑 邊會有人買

守護唔係支持

頭先見你唔到
蓋清反共派

一個護士學生
去守護一個咁唔衛生既食物檔口
呢件事矛盾到呢

果D鄉音小販其實一樣, 分分鍾有香港身份證

黑社會笑撚左啦
2014先幫警察打完你地

同警察唔岩果陣你地又幫手 坐監都肯
而家直頭免費幫我執垃圾

有小販在網上發貼，指現場有南亞人佔據街道並要求付租金始可讓小販擺檔，甚至要求警察介入亦無補於事 交咁多稅都處理不到呢d小問題

本土特色

以關蛇嘅頭腦，佢只可以做呢啲工作，做中共隻棋

南亞狗揾到，轉頭去叫本土Ｇ，每屌一下都多謝本土派

影相打卡算鳩數啦
幫襯，食死人

本地一定乾淨過南亞

我地本土派睇場

有冇數據睇下？
淨係見到一車車送入指定買場
自由行就幫襯大集團
邊啲香港行業？

食肆呢？全部幫襯大集團？

同埋點解要保育小店？又唔係賣得平？

仲有衝入大學幫襯
真係幫左香港好多行業主

有，衝入大學幫襯囉

好多大陸自由行，好似我哋香港人去外國自由行一樣，會周圍探索，唔一定幫襯大集團，當然係啲比較高質素嘅大陸客先會咁做，跟團大媽就做唔到，咁你要體諒，大媽嘅質素係咁

你仲未答我點解要保育小店？要似啲左膠夜市，話要幫窮人，點知賣嘅人又CHEAP又貴，叫人點買得落手呀！係咪窮人搵窮人笨柒？

咁咪唔好幫襯囉

痴撚線，怪唔得啲支那蝗周街屙都得

放心，我無幫襯

你靠你教育下佢哋

唔撐小販點搶天琦光環

有你呢啲撚樣護航，多謝晒

魚乜蛋革命
本身全港新年都有人擺小販冇人拉
無端端吹雞同差佬武鬥之後就話小販全靠佢地
發神經

我邊有咁嘅本事吖，好似關蛇咁身體力行咩！

要差佬拉人一陣又有革命
食到肚痛班人根本就底撚死

關sir 做爛頭卒都柒過人

啲蝻亞支那黑社會小販無本生利賣垃圾食物
呀關sir仲要幫佢地掃街執屎
梁天琦聽到真係吐血

係舖頭咪又一樣 係人既問題

魚蛋革命支持者出黎講聲呀

無所謂 大把傻鳩食開屎喇
你睇維園生蠔先講啦 食到津津有味

見到南亞既直接say no

魚蛋騷亂吖

牙蓋認真了

有冇數字支持, 定你自己9up?

又唔好咁講
當年除左污糟之外，好多人都未知小販同黑社會咁大關係

果年之後（尤其屯門黑社會VS保安）爆哂出黎，小販形象真係衰到極點
唔洗交租40蚊碗野講到好親民，原來有一半係要比黑社會
以後再吹奏小販都On9

邊個反小販就係鬼
天琦等大家打生打死 就係想我地有魚蛋食
黑社會搵到錢就唔會搞事
一年一次 咪等班清潔工做下野囉 佢地有收人工架嘛
最緊要我地有新年氣氛 有得幫襯無牌小販
多謝天琦 我信本土派

結論係，關Sir 唔用腦唔識分析時代意見
諗住乜都搶光環
個人修為已經差
仲要做埋D 柒野

其實年初夜市係黑社會操縱都講左好多年

鳩UP而已

咁你不如收皮啦.

你哋鳩UP就得，我鳩UP就唔得，雙重標準

係，但當時未至於諗起小販就即刻諗黑社會，高登都好少人講
之後爆哂料出黎，屯門仲打埋交，就全港無藉口唔知
關Sir今時今日仲想借小販光環，就睇到佢幾無腦

你見到有人講數據講到似層層咁都可以叫佢收皮架, 你搵唔搵到? 講緊數據喎.

吹水吹得叻都有罪呀！？

吹水同9up數據, 識唔識分? 你咪報稅果陣亂咁寫自己收入嘅數據, 俾稅局告果陣咪問下稅局係咪吹水吹得叻都有罪咁囉.

成班駐連登獨派見無彩拎就唔入嚟

咁能認真！？

就算平日既上水 屯門小販都賣得貴過人地有鋪 打正旗號用本土情懷呃港豬

果千幾個正評ACCOUNT去咗邊？

你鍾意9up嘅去幼稚園搵小朋友傾計啦, 網上討論區唔啱你.

記得細個就係睇完呢個廣告
同埋阿婆周街食涼粉肚痛個套教育電視之後好驚d木頭車檔
之後有次同老母夜晚去完街 行過見到有木頭車小食檔
老母想食 跟住我喊晒咁求佢唔好買黎食
話食完會又屙又嘔
然後佢冇買拖住我走咗

幫襯小販仲識冷盤

關Sir潛到落地核未
定係屈唔到毛個心Chok住Chok住

大陸貢獻佔香港經濟五成呢個估算一定無錯

條氣唔順嘅話可以學曾蔭權入醫院

9up完話自己一定冇錯, 哈哈.

推緊佢d舊post

鳩UP都可以啱

五成已經係好保守嘅估算

咁你咪攞證據證明自己嘅9up係啱囉, 如果唔係永世都只係可能啱可能唔啱嘅9up.

同一樣嘅嘢，用詞不同都有分別

鳩UP=估算

唔需要證明比你睇

事實就係事實

真係未見過一個咁柒又智障既政治人物

證明唔到就證明唔到啦.

好心你質素咁低就唔好上網學人討論政治啦.

你知唔知醜架? 你阿媽都唔想你上網咁俾人笑法架.

曾蔭權老撚套到要兩次條氣唔順入醫院，我屌佢老母啦

曾蔭權同曾俊華咪撚使旨意翻到身吖

抵死啦
當日支持小販
無牌都支持
政府整完善制度先係重點

佢係學獨聯既tank

不如你證明我錯啦

偽證識唔識？你證明大陸經濟唔重要你咪贏囉

關蛇係學獨聯嘅THINK TANK？佢個樣似太空坦克啫，都唔使做THINK TANK掛

咁搞笑, 你講嘢唔係你自己提供資料證明自己啱, 而係我講嘢證明你錯? 你邊間大學畢業架?

貓靈一句都唔出聲，悶聲發大財。

個組織本身已經奇奇怪怪
明明做埋D 野咁飯民，但口號以死相搏咁激進
關Sir 成個人生都咁諷刺，入埋呢個組織真係烏合之眾

你證明下大陸經濟對香港唔重要仲好啦，證明到攞諾貝爾獎吖

垃圾食垃圾

貓靈個ACCOUNT係咪唔用架啦！？

關蛇有冇睇我哋啲留言架？

WhatsApp同D 黨友捉緊毛
資料上傳哂比中國移動

不如你證明下香港嘅經濟都幾靠大陸, 起碼佔五成以上依句先啦.

發咩財

我小學時就聽過隔離班有人經常放學後幫襯無牌小販檔,最後患上hepatitis A

衞生署係個嗰年代有宣傳呼籲咪L幫襯無牌小販, 無牌小販檔係傳播hepatitis A其中一個源頭

burden of proof 唔係我度

人哋收錢做嘢架嘛

你講完嘢個burden of proof唔嚮你到? 你邊間大學畢業架? 邊個教授咁教你?

引憤青入局，一獲熟

條友啲comment不嬲都係愛國愛黨

相由心生，睇個樣都知個人格好有問題
有咩人會同呢個肥閪傾得埋

我唔PROVE嘅原因係太明顯嘅事實，唔需要去做研究去提供數據，反而你挑戰呢個咁明顯嘅事實，burden of proof喺你度

我麻麻地鍾意共產黨，不過佢有時做啲嘢幾啱我心水

例如搞鳩曾蔭權、搞鳩伊斯蘭教

唔怪之得佢叫我唔好理關囝，原來佢自己都唔理，失敬失敬。

本土派班憤青個個都怪石嶙峋

關蛇比人遺棄？

1+1都要proof啦, 仲話太明顯, 真係笑大人個口. 咁明顯就唔會叫你講一兩個證據都講唔到啦.

發覺港獨撚想說服人既時候往往係叫人地証明咩証明咩 拎証據出黎
自己係完全無論據論述
去到立法會論壇想說服香港市民支持港獨容易啦 問香港市民佢地有無証據港獨唔work咪得囉

做研究要時間同興趣，我對呢個TOPIC無興趣

下, 一開始係佢想說服人香港經濟五成依賴中國喎, 幾時變咗我想說服人?

冇興趣冇知識就唔好嚮度扮專家啦.

玩連登要專業資格嘅咩？

你不如讀好啲書先...

成個comment都係訴諸人身謬誤...

獨派又贏

唔洗，不過鳩up仲要俾人踢爆，俾人屌你咪死死地氣認咗佢囉，死雞撐飯蓋有咩謂呢

又無人ban到你嘅

建制>泛民>本土

唔係要專業資格咁高深, 有啲嘢係common sense, 但你冇.

憎大陸同本土有冇關係呀？憎大陸嘅憤青成日打住本土派嘅牌頭作威作福，搏乜柒呀？

你憎大陸係咪覺得自己嘅不幸係大陸人所做成？

你有咩咁不幸？讀書要比錢？住得好細？無麥記食？

嗱，依家麥記係中資架

相頭最好的確係建制派

題外話，你知唔知我點解咁憎雙曾？

我冇興趣知, 你證明咗香港經濟有五成依賴中國先講其他嘢啦.

洋腸特別好味
港女支持洋腸

警察：捉幾個番去做吓樣, 一陣放番出嚟. 最緊要收工

你咁想知你自己咪去做研究囉

隔黎post大把人撐南亞人

又話好食就得

又話賣得夠平益街坊

又話尊重南亞人自食其力

港豬真係好撚柒抵死

都係果句, 你唔知就唔好上嚟9up講到似層層咁啦.

哎喲惱羞成怒囉

你講咁多都係改變唔到你鳩up無料嘅事實

人哋一要你攞證據就縮沙，上網上到你咁都真係幾柒

同埋呢啲數據政府有，你問香港政府攞啦

快啲走呀，佢一唔夠講就會話你係廢青㗎啦

我淨係知香港好多敗青都入咗本土派

今次你叻仔，估到我

切勿光顧南亞小販

本地餐廳一樣個好污糟從來都冇見到間餐廳洗菜

係呀係呀你仲知香港經濟五成靠大陸添

中國靠你去頂劉鶴個位啦

屌人你就叻，你去開間會日日洗菜嘅餐廳，做得成功上埋市，人人咪跟住你去做囉

係人都識講架啦，你去做囉

屌，又講呢啲

有一班人反小販俾cc台班傻仔定為5毛
我就係其中之一

CC台好多糞青

班人既心態好撚幼稚
政府反既我撐
政府撐既我反
我到宜家都唔明點解要撐小販
佢地班撚樣就話係本土特色
咁運桔送財神以前都有又係唔係要撐呀

學生心態

有關蛇做清潔點會污糟？

關蛇嘅PR好成功，成功將本土派污名化

佢真係搞屎棍黎

一張廁紙、一條底褲都有佢嘅用處嘅

你係咪好支持啲污糟邋遢嘅食肆但係做到上市？ 我成日見到啲食肆好污糟呀我已經唔出街食飯

膠化獨派黎講
關蛇仲成功過建制派

點解你會話我支持果啲食肆？

問題重點係知易行難、批評人就好易

立大功啦，今次仲唔FAT FAT豬咩！

不過見到啲餐廳唔洗菜 我自己唔食，你 就屌柒話要人地開一間做畀你睇

你批評人哋唔乾淨嘅用意係乜？

想叫人唔好幫襯本地餐聽？想話本土未必一定好？

本土唔本土根本冇關係， 小販根本就係好垃圾好污糟， 所有都唔值得支持。

食小販搞到食物中毒就好似無乜賣新聞，但係餐廳搞到人食物中毒就時有發生，大酒店食生蠔都出事啦，你點解釋？

食小販中毒肚痛，都冇仇報，report都冇 渠道report

可能係其中一個解釋。

咁大酒店又好乾淨？

其實乾唔乾淨，係睇個廚師嘅職業操守，所以同咩地方食嘢無關係。

有，佢有發表過偉論

成班人針對關sir
連登成班獨派同志唔支援佢唔抵屌嘅

關sir 打手呢個月消失哂

無user name好難入佢數喎。

Fyi,冇屈佢

可唔可以改做：

人哋淘寶
就係五毛
我用中移
就無問題

笑死，班暴徒就係為左班黑底小販坐監

咪講一半唔講一半啦
當日良景班保安咪一樣係黑社會
Sorry, 係「管理員」先岩

問返人去左邊先搞笑
當日講左唔撐實班本土，原本走左場既黑幫會返返去果個場
蘇州過後無艇搭
宜家先黎問返人點睇？

真係留番啖氣暖肚好過

鬼叫香港人幫襯

唔識答
唯有推走個post

有冇手足一齊幫關蛇推舊post？等呢個post沉

會員民國復興19:58至20:02連推我9個post

佢會開post屌鳩你推佢post

柒頭連登仔話好足料好好味
而家無野好講
蝻狗都支持 所以話香港人係抵撚死

你一你就南亞仔
一係就on撚鳩

連登仔都話餐廳都唔乾淨
為左支持個傻仔關失哂理智

隻關狗擺明收左錢做野架啦
為錢可以買中資股、用洶寶、返大陸教書
而家一樣可以為錢幫南亞人做野、收錢膠化本土派

關sir 呢排弱智左好多
係咪中國移動單野搞到佢比人杯

呢排？

之前輕度智障
依家嚴重

守護小販

本土有責

守護蝻亞人

只要係南亞就唔幫襯 經濟封鎖佢地

南亞賊無法無天 長沙灣街頭強搶區議員手機

傻既先會塊幫襯

學獨聯有冇份幫手睇水

幫手掃玻璃

點解政府要取締無牌小販
唔係無理由

又話蝻亞小販賣野好有良心